已經證實有外國勢力牽涉加泰獨立公投

加泰隆尼亞於週日進行獨立公投，儘管遭到西班牙中央政府暴力打壓，大部分票站仍然維持運作，投票率達42.3%，當中超過九成支持獨立。西班牙媒體 El Pais 報導就揭露，當日的投票箱是如何避過西班牙警方的搜查，成功送到票站。原來公投前有大量市民組成工作小組，以螞蟻搬家的方式分別將票箱藏在自己家中、學校等地，再以嚴密的組織動員，才得以成功避過警方的耳目。

反對加泰隆尼亞獨立的媒體 El Pais報導指，市民將票箱收藏在自己的家中、學校、社區會堂，及教會裡面，令大部分票箱成功避過中央政府的搜查。投票當日，他們用垃圾袋包着一個個投票箱，用自己的私家車載往個別的投票站，結果只有4個在運往票站途中被西班牙政府充公。

透過阿里巴巴向廣州公司購入一萬票箱
報道指，由於西班牙不容許是次公投使用過去用於選舉的投票箱，故此市政府要於透過阿里巴巴向一家廣州公司訂來一萬個投票箱，並先轉運至法國。

消息人士向 El Pais透露，警方對於投票箱一直在加泰隆尼亞境內，卻無法找到投票箱的確實位置，感到十分懊惱。

一名不具名的警方高層表示，「這次絕對是一個（警方）傳訊和情報工作的災難。」

亦有消息人士向 El Pais透露，市民秘密組織成不同的工作小組，負責物流、票站操作等。消息人士指，為防止資料外洩，每個義工只會被分配一項公投的籌備工作，每個人都不知道其他人在做什麼，亦只有負責保管票箱的人知道票箱的儲存位置。例如一名負責保管票箱的市民就會被告知，他要在特定時間、地點領取一個包裹，然後負責保管，直至數日後有人從他受手上接收包裹為止。

多家媒體報導指，西班牙中央政府於上月成功充公超過1000萬張選票，但只檢獲100票箱，其餘逾6000個票箱一直藏在秘密地方，中央政府未能檢獲。

自治區政府宣布，越九成選票贊成加泰隆尼亞脫離西班牙獨立。西班牙中央政府曾於公投日前充公選票及投票箱，並接管部分票站，企圖阻止加泰隆尼亞市民投票。

廣東果然係革命嘅搖籃

中國支持獨立
中國干涉他國內政

近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
Redbaron
Warden
newlife
優美開始
D_wade
人見人愛
精神錯亂最佳代表

香港一盤散沙既獨派有佢地10%組織力就好啦

粗暴干涉西班牙內政

阿里爸爸協助獨立

獨派係香港先得果10%支持率有咩好比較

比著我係西班牙國王，我即該同中華人民共和國宣戰

17%

列強亡西之心不死

首先叫HKVDC_2017叫少陣支那雞

阿里爸爸支持獨立

廣東獨立仲好啦

10%支持率係本土派
本土派入面都唔係個個支持獨立,所以實際上都係得幾%

幾%都已經好多人 幾十萬喇

估唔到馬雲已經可以富可敵國